<resources>
    <string name="app_name">Tour Guide Berlin</string>
    <string name="detail_activity">Location Details</string>
    <string name="place1_name">Brandenburger Tor</string>
    <string name="place1_address">Pariser Platz, 10117 Berlin</string>
    <string name="place1_description">Das Brandenburger Tor in Berlin ist ein frühklassizistisches Triumphtor, das an der Westflanke des quadratischen Pariser Platzes im Berliner Ortsteil Mitte steht. Es wurde als Abschluss der zentralen Prachtstraße der Dorotheenstadt, der Straße Unter den Linden, in den Jahren von 1789[1] bis 1793[2] auf Anweisung des preußischen Königs Friedrich Wilhelm II. nach Entwürfen von Carl Gotthard Langhans errichtet.</string>
    <string name="place2_name">Berliner Funkturm</string>
    <string name="place2_address">Hammarskjöldplatz, 14055 Berlin</string>
    <string name="place2_description">Der Berliner Funkturm ist ein 146,7 Meter hoher Stahlfachwerkturm auf dem Messegelände im Berliner Ortsteil Westend und eines der Wahrzeichen der Stadt. Der vom Architekten Heinrich Straumer entworfene Sendeturm wurde 1926 zur 3. Großen Deutschen Funk-Ausstellung Berlin in Betrieb genommen und ist damit 43 Jahre älter als der Berliner Fernsehturm am Alexanderplatz. Seit 1966 steht der Funkturm unter Denkmalschutz.</string>
    <string name="place3_name">Reichstag</string>
    <string name="place3_address">Platz der Republik 1, 11011 Berlin</string>
    <string name="place3_description">Das Reichstagsgebäude (kurz: Reichstag; offiziell: Plenarbereich Reichstagsgebäude) am Platz der Republik in Berlin ist seit 1999 Sitz des Deutschen Bundestages. Die Bundesversammlung tritt ebenfalls hier seit 1994 zur Wahl des deutschen Bundespräsidenten zusammen.</string>
    <string name="place4_name">Hauptbahnhof Berlin</string>
    <string name="place4_address">Europaplatz 1, 10557 Berlin</string>
    <string name="place4_description">Berlin Hauptbahnhof ist der wichtigste Personenverkehrsbahnhof in Berlin und zugleich der größte Turmbahnhof Europas. Mit täglich etwa 300.000 Reisenden und Besuchern steht er nach Hamburg, München und Frankfurt (Main) auf Platz vier der meistfrequentierten Fernbahnhöfe der Deutschen Bahn und gehört zu den 21 Bahnhöfen der höchsten Bahnhofskategorie 1 der DB Station Service.</string>
    <string name="place5_name">Berliner Dom</string>
    <string name="place5_address">Am Lustgarten, 10178 Berlin</string>
    <string name="place5_description">Der Berliner Dom (eigentlich Oberpfarr- und Domkirche zu Berlin)[1] im Kirchenkreis Berlin Stadtmitte ist eine evangelische Kirche im Berliner Ortsteil Mitte des gleichnamigen Bezirks auf dem nördlichen Teil der Spreeinsel, die hier Museumsinsel genannt wird. Er ist die flächenmäßig größte evangelische Kirche Deutschlands und die größte Kirche Berlins.[2] Der 1894 bis 1905 nach Plänen von Julius Raschdorff in Anlehnung an die italienische Hochrenaissance und den Barock errichtete Dom gehört zu den bedeutendsten evangelischen Kirchenbauten in Deutschland.</string>
    <string name="place6_name">Kanzleramt</string>
    <string name="place6_address">Willy-Brandt-Straße 1, 10557 Berlin</string>
    <string name="place6_description">Das Bundeskanzleramt ist eine oberste Bundesbehörde, die den deutschen Bundeskanzler in seinen Aufgaben unterstützt. Es hat seinen Hauptsitz bzw. ersten Dienstsitz in der Bundeshauptstadt Berlin und seinen zweiten Dienstsitz in der Bundesstadt Bonn.</string>
    <string name="place7_name">Olympiastadion</string>
    <string name="place7_address">Olympischer Platz 3, 14053 Berlin</string>
    <string name="place7_description">Das Olympiastadion Berlin befindet sich im Berliner Ortsteil Westend. Es ist Teil des Olympiageländes (ursprünglich: Reichssportfeld) und wurde von 1934 bis 1936 für die Olympischen Sommerspiele 1936 mit einem Fassungsvermögen von 100.000 Zuschauern an der Stelle des zuvor dort befindlichen Deutschen Stadions errichtet.</string>
    <string name="restaurant1_name">Skykitchen</string>
    <string name="restaurant1_address">Landsberger Allee 106, 10369 Berlin</string>
    <string name="restaurant1_description">Ein unvergesslicher Blick über ganz Berlin, Kreativität und klassisches Handwerk, eine unbeschwerte Professionalität mit Sterneniveau,  – so schaut sie aus: Die unprätentiöse Liaison der Skykitchen und Skybar an einem einzigartigen Ort. Ein Konzept, das die Gegensätze Berlins widerspiegelt, sei es im Interieur, der Karte oder des Service.</string>
    <string name="restaurant2_name">Kuchi Kant</string>
    <string name="restaurant2_address">Kantstraße 30, 10623 Berlin</string>
    <string name="restaurant2_description">In minimalistisch-moderner Einrichtung werden neben Sushi und Ramen viele japanische Spezialitäten serviert.</string>
    <string name="restaurant3_name">WEINROT</string>
    <string name="restaurant3_address">Fasanenstraße 10, 10623 Berlin</string>
    <string name="restaurant3_description">Gehobene regionale Saisonküche mit mediterranen Einflüssen in klassizistischen Räumen und im grünen Garten.</string>
    <string name="restaurant4_name">einsunternull</string>
    <string name="restaurant4_address">Hannoversche Str. 1, 10115 Berlin</string>
    <string name="restaurant4_description">Das Berliner Restaurant einsunternull in der Hannoversche Straße bietet dir eine hochwertige Küche an.</string>
    <string name="shopping1_name">LP12 Mall of Berlin</string>
    <string name="shopping1_address">Leipziger Platz 12, 10117 Berlin</string>
    <string name="shopping1_description">Die LP12 Mall of Berlin, auch als Leipziger Platz Quartier bekannt, ist ein Einkaufszentrum im Berliner Ortsteil Mitte des gleichnamigen Bezirks. Es bildet den nordöstlichen Teil des Oktogons am Leipziger Platz.</string>
    <string name="shopping2_name">Potsdamer Platz Arkaden</string>
    <string name="shopping2_address">Alte Potsdamer Str. 7, 10785 Berlin</string>
    <string name="shopping2_description">Das Einkaufszentrum Potsdamer Platz Arkaden gehört zum Quartier Potsdamer Platz im Berliner Bezirk Mitte.</string>
    <string name="shopping3_name">Galeries Lafayette Berlin</string>
    <string name="shopping3_address">Französische Straße 23, 10117 Berlin</string>
    <string name="shopping3_description">Die Galeries Lafayette Berlin ist ein Kaufhaus in der Berliner Friedrichstraße. Das Gebäude des französischen Architekten Jean Nouvel wird auch Quartier 207 genannt.</string>
    <string name="shopping4_name">Gesundbrunnen-Center</string>
    <string name="shopping4_address">Badstraße 4, 13357 Berlin</string>
    <string name="shopping4_description">Das Gesundbrunnen-Center ist ein Einkaufszentrum im Ortsteil Gesundbrunnen des Berliner Bezirks Mitte.</string>
    <string name="club1_name">Berghain</string>
    <string name="club1_address">Am Wriezener Bahnhof, 10243 Berlin</string>
    <string name="club1_description">Das Berghain ist ein Techno-Club im Berliner Ortsteil Friedrichshain. Sein Name leitet sich aus dem Bezirksnamen Friedrichshain-Kreuzberg ab. Das Berghain gilt als einer der bekanntesten Technoclubs der Welt.</string>
    <string name="club2_name">Tresor</string>
    <string name="club2_address">Köpenicker Str. 70, 10179 Berlin</string>
    <string name="club2_description">Der Tresor in Berlin zählt zu den bekanntesten Techno-Clubs der Welt. Seit der Eröffnung im Jahr 1991, zunächst in der Leipziger Straße 126–128 in Berlin, von 2007 an im ehemaligen Heizkraftwerk Berlin-Mitte, haben im Tresor zahlreiche DJs aufgelegt und zum Teil ihre Karriere hier begonnen.</string>
    <string name="club3_name">Matrix</string>
    <string name="club3_address">Warschauer Pl. 18, 10245 Berlin</string>
    <string name="club3_description">Das Matrix ist ein Club in Berlin. Bekannt ist der Club als einer der Drehorte der RTL II-Serie Berlin – Tag und Nacht. Die Serie wird dort während des laufenden Betriebes gedreht.</string>
    <string name="club4_name">SODA Club</string>
    <string name="club4_address">Knaackstraße 97, 10435 Berlin</string>
    <string name="club4_description">Raffinierter, neonbeleuchteter Nachtclub in ehemaliger Brauerei mit Backsteinmauern, Terrasse und Restaurant.</string>
</resources>

